中木馬問題

我部電腦中左馬 （都好確定）
經Usb 中招
有哂bank door比人入到黎
我估都應該搞過哂系統D野

- 背景Cmd會自動開啟
- 打lol會卡下卡下 唔關display卡事 網路問題
- 遠端程序自己開啟 （明明係windows five wall關左）
- 工作管理員 有項叫 遠端程序呼叫 一關就連部機都關埋
- 大量svchost.exe (30-50)個

我唔係IT人 所以最快搞定ge方法係洗機
咁問題就黎啦

- 如果洗左機（洗兩次）連洗底板 會唔會清唔哂？
定係我買過個ssd穩陣？

- 如果我買過個ssd 個舊ssd windows 10 會唔會用唔返？ （我記得條code 係跟機）

- 如果我洗左機 reset哂所有野 裝埋防毒 但佢有我Ip 同 實體地址 佢會有可能攻擊入到黎？

利申 用緊windows 10

linux用家路過

求幫手

唔明啵 唔係IT佬

唔洗，直接重裝win10就ok key會自動俾你

佢好似幫你改返d錯字咋wo

佢話你打錯英文呀

btw洗機原來唔係無敵架
之前試過中左過勁野都係洗機搞掂 冇諗過洗完佢仲可以攻擊你

自膠一打

唔使洗兩次咩洗底板啊
你裝返同一隻硬碟，揀format再裝，乜都清哂啦，當然backup咗檔案資料先
你想順便換隻SSD另作別論

唔係嫁
之前我research過
佢木馬可以入到底板（display 唔知得唔得）
仲可以記底你網卡 電腦個實體地址搵你出黎 （如果佢有心搞你）
你可以做ge野就係轉IP or 防火 set好D
但好似都唔係100%

有冇高手可以打9我

洗完乜都冇啦喎，應該係中多次
係咪你裝唔切windows update封bug俾外界攻擊呀
一係你裝啲軟件本身唔乾淨

我唔知backup左D野 佢有冇加料
如果有姐係都冇用
所以我 大量野都唔要

係中多次 之前都洗左
用同一隻USB 又中多獲

如果你啲檔案 係程式 + 有毒 + 你執行佢 先至有事
你新裝完機，唔好亂行程式，裝哂windows update，裝 Bitdefender免費版，全系統連backup掃一次有冇毒，裝埋防火牆（我用Comodo），應該安全，以後唔好亂行程式軟件

USB好易有毒
set到插usb時唔好自動執行入面程式
有毒format咗佢

謝 巴打
點set usb 唔好自己開？
但我安全起見都係 唔用隻手指

但係我research過 話相都可能中招
姐係佢係一張相 你開佢都睇到
但你經已中左招都唔知

你有冇裝防毒軟件架巴打？

有 用Norton 但用落好似好廢 準備轉 上邊位巴打講ge野

情況好惡劣 我岩岩down隻 bitdefender free落黎 佢好似直頭 封左個pot 唔比我連上去裝 睇黎只有重裝先搞得定

垃圾Norton 屌你老母 冇撚用

用 linux 啦

考慮緊 我想問一問 我windows 用ge software linux 都用到？ 例如 PS AI 等等設計software